{
    "mostrarHierarquia": true,
    "distribuicaoGeograficaDuvidaNorte": "",
    "estadosCerteza": [
        "BA",
        "ES",
        "MG"
    ],
    "filhosSubspVar": "",
    "possuiImagemVoucherHV": true,
    "mostrarDistribuicaoHidrografica": true,
    "mostrarFilhosSubspVar": true,
    "mostrarDistribuicaoGeografica": true,
    "exibirMensagemCamposControladosIgual": false,
    "idTaxon": 9665,
    "mostrarNome": true,
    "mostrarStatusQualificador": true,
    "possuiImagemReferencia": false,
    "distribuicaoGeograficaCertezaSul": "",
    "substrato": [
        "Rup\u00edcola",
        "Terr\u00edcola"
    ],
    "mostrarTextoIntrodutorio": true,
    "mostrarUltimaAtualizacao": true,
    "mostrarDescricaoCamposControlados": true,
    "id": "FB9665",
    "mostrarFilhosGenero": true,
    "hierarquia": "<span><a onclick=\"carregaTaxonGrupo(128461)\" href=\"javascript:void(0);\"><div class=\"grupo\"> Flora e Funga</div></a></span><span class=\"arrow\">&rarr;</span><span><a onclick=\"carregaTaxonGrupo(128482)\" href=\"javascript:void(0);\"><div class=\"grupo\"> Angiospermas</div></a></span><span class=\"arrow\">&rarr;</span><span><a onclick=\"carregaTaxonGrupo(161)\" href=\"javascript:void(0);\"><img title=\" A descri\u00e7\u00e3o do Taxon est\u00e1 completa \" src=\"/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_leaf.png\" style=\" vertical-align:middle; padding-bottom: 2px; height: 14px; \" /><div class=\"taxon\"> Melastomataceae</div><div class=\"nomeAutorSupraGenerico\"> A.Juss.</div></a></span><span class=\"arrow\">&rarr;</span><span><a onclick=\"carregaTaxonGrupo(9663)\" href=\"javascript:void(0);\"><img title=\" A descri\u00e7\u00e3o do Taxon est\u00e1 completa \" src=\"/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_leaf.png\" style=\" vertical-align:middle; padding-bottom: 2px; height: 14px; \" /><div class=\"taxon\"> <i>Merianthera</i></div><div class=\"nomeAutorInfraGenerico\"> Kuhlm.</div></a></span><span class=\"arrow\">&rarr;</span><span><a onclick=\"carregaTaxonGrupo(9665)\" href=\"javascript:void(0);\"><img title=\" A descri\u00e7\u00e3o do Taxon est\u00e1 completa \" src=\"/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_leaf.png\" style=\" vertical-align:middle; padding-bottom: 2px; height: 14px; \" /><img title=\" Cont\u00e9m imagens de campo \" src=\"/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/org_img.png\" style=\" vertical-align:middle; padding-bottom: 5px; height: 14px; \" /><img title=\" Cont\u00e9m imagens de herb\u00e1rio \" src=\"/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/herb_icon.gif\" style=\"  \" /><div class=\"taxon\"> <i>Merianthera pulchra</i></div><div class=\"nomeAutorInfraGenerico\"> Kuhlm.</div></a></span>",
    "mostrarNomesVernaculos": true,
    "mostrarNaoOcorreBrasil": false,
    "possuiImagemVoucherINCT": false,
    "statusQualificador": [
        "Nome aceito",
        "Nome correto"
    ],
    "mostrarImagensCampos": true,
    "distribuicaoGeograficaDuvidaCentroOeste": "",
    "mostrarTipoVegetacao": true,
    "distribuicaoGeograficaCertezaSudeste": "<b>Sudeste</b> (Esp\u00edrito Santo, Minas Gerais)<br/>",
    "mostrarFilhosEspecie": true,
    "baciasDuvida": [],
    "bibliografiaFixa": "Baumgratz, J.F.A.,Chiavegatto, B. 2015. Merianthera in Lista de Esp\u00e9cies da Flora do Brasil. Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro. (<a href=http://floradobrasil2015.jbrj.gov.br/FB9665>http://floradobrasil2015.jbrj.gov.br/FB9665</a>)<br><br>Goldenberg, R., Michelangeli, F.A. 2020. Merianthera in Flora do Brasil 2020. Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro. (<a href=\"https://floradobrasil2020.jbrj.gov.br/FB9665\">https://floradobrasil2020.jbrj.gov.br/FB9665</a>).<br><br>BFG. Growing knowledge: an overview of Seed Plant diversity in Brazil. Rodrigu\u00e9sia, v.66, n.4, p.1085-1113. 2015. (<a href=https://doi.org/10.1590/2175-7860201566411>https://doi.org/10.1590/2175-7860201566411</a>).<br><br>BFG. Brazilian Flora 2020: Innovation and collaboration to meet Target 1 of the Global Strategy for Plant Conservation (GSPC). Rodrigu\u00e9sia, v.69, n.4, p.1513-1527. 2018. (<a href=https://doi.org/10.1590/2175-7860201869402>https://doi.org/10.1590/2175-7860201869402</a>).<br><br>BFG. Brazilian Flora 2020: Leveraging the power of a collaborative scientific network. Taxon. 2021. (<a href=https://doi.org/10.1002/tax.12640>https://doi.org/10.1002/tax.12640</a>).",
    "nome": "<span><div class=\"taxon\"> <i>Merianthera pulchra</i></div><div class=\"nomeAutorInfraGenerico\"> Kuhlm.</div></span>",
    "distribuicaoGeograficaCertezaNordeste": "<b>Nordeste</b> (Bahia)<br/>",
    "distribuicaoHidrograficaCerteza": "",
    "nomeDataplamt": "Merianthera pulchra",
    "distribuicaoIlhasPossiveis": "",
    "mostrarCitacao": true,
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "distribuicaoHidrograficaDuvida": "",
    "mostrarVouchers": true,
    "distribuicaoGeograficaCertezaNorte": "",
    "estadosDuvida": [],
    "formaVida": [
        "Arbusto",
        "\u00c1rvore"
    ],
    "tipoVegetacao": [
        "Campo de Altitude",
        "Vegeta\u00e7\u00e3o Sobre Afloramentos Rochosos"
    ],
    "distribuicaoGeograficaDuvidaSul": "",
    "linkImpressora": "https://floradobrasil.jbrj.gov.br/FB9665&action=print",
    "mostrarSinopsesBrasil": false,
    "origem": "Nativa",
    "titulo": "Flora e Funga do Brasil - Merianthera pulchra Kuhlm.",
    "referencias": "<td>Kuhlmann, J.G., Arch. Inst. Biol. Veg. Rio de Janeiro, 1: 231, 1935.<font color='red'><b> Obra Original</font color></b><br></td>",
    "verificarCitesStatus": true,
    "distribuicaoGeograficaDuvidaSudeste": "",
    "mostrarEndemismo": true,
    "mostrarReferencias": true,
    "mostrarFilhosSubFam": true,
    "dominioFitogeografico": [
        "Mata Atl\u00e2ntica"
    ],
    "mostrarHospedeiroVegetal": false,
    "mostrarFilhosTribo": true,
    "distribuicaoGeograficaCertezaCentroOeste": "",
    "citacao": "Goldenberg, R.; Michelangeli, F.A. <i>Merianthera</i>  <i>in</i> <b>Flora e Funga do Brasil.</b> Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro.Dispon\u00edvel em:  <<a href=https://floradobrasil.jbrj.gov.br/FB9665 target='_blank'>https://floradobrasil.jbrj.gov.br/FB9665</a>>. Acesso em:  31 ago. 2022",
    "mostrarFormaVida": true,
    "linkParaTaxon": "<a href='http://servicos.jbrj.gov.br/flora/search/Merianthera_pulchra' target=\"_blank\">http://servicos.jbrj.gov.br/flora/search/Merianthera_pulchra</a>",
    "sinopsesBrasil": [
        {
            "rank": "Subesp\u00e9cies",
            "aceito": 0,
            "endemico": 0,
            "sinonimo": 0
        },
        {
            "rank": "Variedades",
            "aceito": 0,
            "endemico": 0,
            "sinonimo": 0
        }
    ],
    "mostrarIdentificador": true,
    "mostrarBibliografiaReferencia": true,
    "nomeStr": "Merianthera pulchra Kuhlm.",
    "mostrarDominioFitogeografico": true,
    "mostrarVarianteOrtografica": false,
    "linkInstitutoHorus": null,
    "distribuicaoGeograficaDuvidaNordeste": "",
    "mostrarSubstrato": true,
    "baciasCerteza": [],
    "verificarCncFlora": true,
    "mostrarOrigem": true,
    "mostrarEhSinonimo": true,
    "mostrarHospedeiroAnimal": false,
    "mostrarDescricaoLivre": false,
    "vouchers": "<td>J.G. Kuhlmann, 361, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a>, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> 63858 <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=284400420' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> 63858 <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=284427870' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> 63858 <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=284427880' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, (ES), <font color='red'><b>Typus</b></font><br>H.Q.B. Fernandes, 2958, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=155561\" target=\"_blank\">VIES</a>, (ES)<br>H.Q.B. Fernandes, 3419, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=284948692' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, (ES)<br>T. Bochorny, 145, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=284948612' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, (ES)<br>C.N. Fraga, 1077, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> 477171 <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=284421652' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, (ES)<br>G. Martinelli, 14833, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> 321830 <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=283933098' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, (BA)<br>R. Goldenberg, 1153, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> 493217 <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=284475248' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, (ES)<br>S.A. Mori, 10723, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=124982\" target=\"_blank\">RB</a> 211251 <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=283933122' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=125525\" target=\"_blank\">NY</a> <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=228191173' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, <a title='Herbarium' href=\"http://sweetgum.nybg.org/science/ih/herbarium_details.php?irn=125812\" target=\"_blank\">K</a> <a href='/reflora/listaBrasil/ForwardAction.do?applicationName=reflora&modulo=geral&path=/ExibeFiguraFSIUC/ExibeFiguraFSIUC.do?idFigura=227376897' title='' target='_blank'><img src='/reflora/layout/default/imagens/listaBrasil/icon_imagem_voucher.gif' ></img></a>, (BA)</td>",
    "mostrarTemComoSinonimo": true,
    "descricaoCamposControlados": "<strong>Caule: </strong><strong>caule(s)</strong> n\u00e3o oco(s). <strong>Folha: </strong><strong>superf\u00edcie(s) abaxial</strong> glabra(s). <strong>Infloresc\u00eancia: </strong><strong>flor(es)</strong> em infloresc\u00eancia(s); <strong>com</strong> mais de 7 flor(es). <strong>Flor: </strong><strong>hipanto</strong> costado(s) e liso(s); <strong>c\u00e1lice(s)</strong> lobo(s) irregular(es); <strong>estilete(s)</strong> glabro(s). ",
    "bibliografiaReferencia": "&lt;p&gt;Kuhlmann, J.G. 1935. Novo g&amp;ecirc;nero de Melastomataceae. Arq. Inst. Biol. Veget. Rio de Janeiro. 1(3): 231-233.&lt;/p&gt;\r\n&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 10.0pt; line-height: 115%; font-family: &#39;Helvetica&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; color: #386134; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;&quot;&gt;Goldenberg, R.; Fraga, C.N.; Fontana, A.P.; Nicolas, A.N. &amp;amp; Michelangeli, F.A. 2012.&amp;nbsp;Taxonomy and phylogeny of &lt;em&gt;Merianthera&lt;/em&gt; (Melastomataceae).&amp;nbsp;Taxon 61(5): 1040&amp;ndash;1056.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\r\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;",
    "mostrarComentarioPublico": false,
    "distribuicaoIlhasConfirmadas": "",
    "mostrarChaveIdentificacao": false,
    "mostrarHospedeiroIndeterminado": false,
    "mostrarLinkParaTaxon": true,
    "nomesVernaculos": [],
    "possuiImagemVoucher": true
}